建制派商界組大聯盟撐逃犯條例 稱主流民意支持修例

政府強推《逃犯條例》修訂，觸發 13 萬市民上街遊行反對，多名全國人大政協聯同商界代表成立「保公義撐修例大聯盟」，稱收集到超過 22 萬名市民聯署支持修例，反映「主流民意」支持《逃犯條例》，避免香港成為逃犯天堂；聯盟副召集人、全國政協蘇長榮表示，必須堵塞現有的制度漏洞，「我同邊個有仇，趁佢上大陸或者其他地方，我就隊低佢，返嚟香港就無事，或者我而家喺香港殺咗人，走去第二度又無事，從天理法理都唔成立」。

大聯盟由全國政協委員黃英豪任召集人和發言人，副召集人包括來自商界的中華廠商聯合會永遠名譽會長施榮懷、中華總商會副會長曾智明等人。黃英豪表示，他們由 4 月中起發起「護港安全撐修例大聯署」，至今午收到 221318 個簽名支持修例，充份反映民意，他們將會到政府總部遞交請願信，明日亦會趁立法會法案委員會開會到場請願；蘇長榮表示，修例是為了堵塞現有的制度漏洞，否則不止台灣殺人案疑犯可以逍遙法外，其他人知道這漏洞後亦可能效法。

一直有報道指，商界對修例有保留，施榮懷表示，工商界初期確實對修例有憂慮，但是基於不了解修例內容，經特區政府解說並剔除九個罪類後，他相信商界大部份都支持修例，對於有人擔心修例會觸發商界撤資，他批評這說法是「天方夜譚」，「4 年前有人搞佔中都無撤資」；他承認過去幾十年，港人在內地營商「個別唔規範係有」，但內地對一些較輕微的罪行應該有追溯期限，相信當局很快會澄清，「可能你 30 年前唔係好規範嘅嘢，其實係唔會追究，要追究亦都唔係一個省市層面可以追究，係由中央去啟動。」

曾智明則稱，有個別人士危言聳聽，「成日嚇工商界」，指內地可以將商界人士移交到內地，他在這後期間了解不同商界人士的意見，「其實無咁嘅事」，又稱任何國家都有自己的法規，只要守法就不會有問題，修例亦不會破壞香港營商環境。

奶共奶到咁無智商真係不知所謂

仲未批到budget

ok，全部同大陸有生意來往嘅小心啲。

大劉表示

但內地對一些較輕微的罪行應該有追溯期限，相信當局很快會澄清，「可能你 30 年前唔係好規範嘅嘢，其實係唔會追究，要追究亦都唔係一個省市層面可以追究，係由中央去啟動。」

咁你叫佢澄清完先黎搞囉

唔係痴線吓嘛？

返大陸隊冧人 你比得起錢就冇事啦
洗撚返香港先冇事咩

依家大陸週街都cam
你冧完人仲過閪到關咩
真係笑撚死

勁多人!!

（直播)民陣反修訂逃犯條例造勢大會（10/5/2019）

大劉個仆街咪又走甩左